【炒賣月餅 致富置業】低調置業討論區（203）

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭, 連租約收樓都要做5成按揭, 唔好做犯法野

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（2017年12月23日為165），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/07/27公佈,，中原城市領先指數187.76，按周升0.24%

【買樓前要諗清楚】低調置業討論區（202）

LIHKG @ Android

上一個post,歡迎繼續討論

留名

留名食餅

手持月餅有閪屌

LM

【炒賣月餅】男子被呃買假月餅券 損失6000元

haha

喂呀又唔update CCL

留名炒月餅幫補供樓

炒月餅好過炒700 留名

請問而加係咪買唔到啦？
個apps禁比錢無反應

我由12:15分奮戰到13:24分

我12:41買到

即係一直禁 禁禁下可能會得 ？
我想買一盒食咋

原來去分店買美心月餅係23/8攞貨, v7係4/9攞

still in stock, i ve just bought two

行船爭解纜，月餅我買先

樓價UPDATES：投資者議價25萬購水藍．天岸三房 (12:28)

【東網專訊】【12：28】投資者議價入市東涌水藍．天岸，該單位現時月租2.3萬港元，租金回報僅2.3厘。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區
●跑馬地雅景大廈頂層連天台單位，實用面積738方呎，一房間隔，原以1,350萬元放售，後微減至1,338萬元即獲承接，減幅不足1%，實用呎價18,130元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●長沙灣泓景臺1期1座低層A室，實用面積482方呎，兩房間隔，以845萬元成交，實用呎價17,531元。

●長沙灣喜韻2座低層B室，實用面積459方呎，兩房間隔，以733萬元成交，實用呎價15,969元。

●將軍澳維景灣畔13座中層C室，實用面積530方呎，兩房間隔，零議價950萬元獲承接，實用呎價17,925元。

●將軍澳東港城1座高層C室，實用面積463方呎，兩房間隔，原叫價約790萬，議價後調減至788萬元售出，實用呎價17,019元。

●牛頭角得寶花園B座高層03室，實用面積282方呎，一房間隔，上車客即睇即買，成交價538萬元，實用呎價19,078元。同屋苑H座中層03室，實用面積282方呎，一房間隔，上車客以505萬元承接，實用呎價17,908元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●馬鞍山銀湖．天峰7座低層F室，實用面積564方呎，兩房間隔，以890萬元易手，實用呎價15,780元。

●東涌水藍．天岸1座高層D室，實用面積811方呎，三房間隔，以1,200萬元連租約放盤，議價25萬元，以1,175萬元沽出，實用呎價14,488元，新買家為區內投資者。

●東涌映灣園16座中層C室，實用面積563方呎，兩房間隔，獲上車客以748萬元購入自住，實用呎價13,286元。

●大埔中心4座低層C室，實用面積313方呎，兩房間隔，以532萬元易手，實用呎價16,997元。

我都準備11月加租

岩岩揾到個自己屋苑既page, 都幾多野睇

大直路

恭喜哂巴打

召喚順水巴打

覺唔覺香港需要多幾條港內線渡輪？

掂呀

如果想仲有親戚/朋友做就唔好夾份做

做生意只睇一樣野「錢」，要將任何感情因素排除

真係唔好睇少女人
舊居間房4.5尺床，5尺衣櫃，4尺鞋櫃
我老虎訓覺要攬條大腸（點叫？攬枕？）
無撚左半尺
衣櫃得返一大格比我掛衫，下面tee shirt 就堆埋就算
鞋櫃我擺得兩對，其餘佢的，都仲可唔夠位

所以今次新居要做地台床同做大d衣櫃

殺鳩佢訂
唔撚收

一訓醒已經新post13頁

未學行先學走？
1）層樓唔再係兩個人名，咪一定要改返1個人做按揭
2）借p loan/財仔
3）硬食，冇得waive

留名等跌市

係！學左飛先
唔該哂倫巴

新盤UPDATES：琨崙促銷貨尾 珀居示範單位首曝光 (20:40)

【東網專訊】空置稅推出後，有發展商安排傳媒參觀現樓示範單位，更有洋房減價促銷；另外亦有已落成的樓盤錄雙破頂成交。

●The Grampian四房逾億元沽呎價5.1萬 雙破頂
據一手銷售資訊網資料，由興勝項目管理負責銷售的九龍塘The Grampian的7樓A室四房戶，新近以1.06億元沽，單位實用面積2,077方呎，成交呎價51,035元，成交價及呎價同創該廈新高。

●琨崙減價約一成促銷現樓貨尾
新房策出台後再有發展商減價促銷現樓貨尾。據一手銷售資訊網資料，華懋集團旗下屯門琨崙剛更新價單，其中22伙減價逾21%，當中青玥琳洋房單位21A，實用面積2,386方呎，價單售價由4,002.3萬下調至3,147萬港元，呎價由16,774減至13,189元。

發展商同時調整付款方法及折扣，選用180天付款計畫的買家只享售價減2%折扣，較原本120天付款提供13%折扣減少約11%，而採用360天特長成交期付款人士則須照售價付款，之前該計劃亦設有照售價減11%折扣。若扣除上述折扣調減因素，是次實際減價幅度約為一成。

●PARK YOHO Milano全新三房示範單位曝光
新鴻基地產(00016)旗下元朗錦田北PARK YOHO Milano，今日(8月1日)安排傳媒參觀全新現樓示範單位，其中第36A座10樓A室，實用面積839方呎，間隔三房連儲物室設計。
大廳連接面積31方呎露台，廳、房均可享開揚景致，而廚房則設面積16方呎工作平台。

●PARK YOHO Milano收票理想 勢破今年新地項目紀錄
新盤認購反應理想，新地代理總經理陳漢麟表示，旗下元朗錦田北PARK YOHO Milano繼續收票，暫已錄逾5,000張入票，最終料有機會打破集團今年新盤登記紀錄。他透露，不少大手買家希望認購單位，暫佔約兩至三成為大手客比例。

●屯門珀居示範單位首度曝光
英皇國際(00163)旗下屯門珀居今日首度開放連裝修示範單位予傳媒參觀，其中6號洋房，實用面積3,677方呎，另連4,811方呎花園及1,320方呎天台，採四房三套間隔。至於16號洋房實用面積2,766方呎，附設2,560方呎花園及923天台，採三房三套間隔，兩間屋均設私人游泳池及兩個車位。

●南豐日出康城6期獲批預售 料快登場
大批新盤部署8月出籠搶客。南豐集團證實，旗下將軍澳日出康城第6期已獲批出預售樓花同意書，短期內公布最新消息。該盤提供2,392伙，勢成今年開售最大規模新盤，市場估計最快月內可以開盤。

無知一問 屋企有層買左既公屋 有齊兩老名
可唔可以拆是但一個老人家名同我當家庭咁申請居屋？

岩岩買左樓花
發現白居二又中左頭四
無乜資金剩大家話點好
同埋居屋又買邊區好？

你都買左樓花，你想點處理？

撻訂

你買了是樓花吧
誇張只因你很怕

見白居二可以有一年期阿嘛
如果按到九成咁依一年都會
有返資金去買未補地價既居屋既
所以想問大家邊區既居屋環境比較好？

好 我未打得清
樓花係落我名
居屋係落左我準備結婚既男朋友同佢家姐去抽
所以如果買既話都係諗住比我地住先
因為樓花果度住到人都要幾年後既事

佢家姐無 因為佢媽咪有層樓留比佢
係未轉名諗住落名比佢抽中家庭易過單人

同一個topic轉左紅字絲打，即係 落簿先

佢係另外有間屋留比佢
唔係本身住緊果度
同埋白居二買都係舊屋？
所以唔會存在三個人一齊住既可能

多謝哂大家既解答

錢銀既野 清楚啲好 兄弟姊妹㚵都係各行各路的

咁你地有錢，又想買白居二就買囉，
樓名無問題，咁都係錢問題o者。

謀埋你層樓花

咁多錢,又有幾層樓仲有乜好問

佢曲線串下d 只得1間或0間的傻仔。

我都無錢 都係岩岩上到車
麻煩哂大家解答
佢家人既事就留返佢果邊諗啦咁
唔該哂

有無巴打解答到？

有樓仲要抽居屋

有樓仲點抽居屋

間屋係父母同阿哥住 佢女朋友都搬左來住
我搬走左租屋幾年 但租金越來越貴了

咁真係無可能了
唔該哂咁多位巴打

不要再說了

答左你你又唔信
又唔自己搵返之前d post
申手專員

香港教學制度

冇話唔信，有多個人討論下點都好啲啦，況且禮多人不怪啫

事關上網搵過，10個人有10個講法，都唔知信邊個好，黎呢度問穩陣啲

十年就過左 但係唔去到用離婚呢招啦

新手一問

本身月入大約四萬幾
近半年做左鋪頭小股東每個月分成一至兩萬（冇落任何名or簽任何contract)
我老細出糧時都係將兩個數加埋一齊出 e.g. 4.5+1.5=6萬

因為黎緊上車想申請八成按
但好似話批既時候要對銀行入數紀錄同糧單
咁如果我銀行入數多過糧單會唔會比人懷疑跟著唔批

利申 只係會用第一份糧去計壓測

[珀麗灣翻版] 元朗譽88售樓稱提供酒店式轎車 入伙4年取消 業主批違承諾

LIHKG @ Android

買樓都是買鐵路上蓋盤唔洗煩d咁既煩野
一係揸車算數，但車位又係貴到仆街

講咗好多屋苑發展商開賣嗰陣會提供旅遊巴去主要交通樞紐，三、四年賣晒就斬纜，根本有留意開樓市嘅唔係新聞

買得交通唔方便地區， 每個月預比多幾千搭的士算數

售樓書唔會有保證提供服務幾耐，陰買嗰個冇留意，以為係永久服務，邊有咁so嘅事吖

就算屯門嗰個新雄雞樓盤柏御，售樓書都話有屋苑旅遊巴去V City嘅，仲住客免費頭一年𠻹，咪入伙之後睇吓有幾耐玩，估計唔會過三年

林太村巴超過20年
錦繡村巴接近40年

真係要買都唔好買太偏僻,行番十零廿分鐘都到地鐵既會好D既,起碼返到屋企

邊會有永久服務架，用下腦都知

疊p庭都仲有
跪拜p sir

Hello 記者朋友, 我係好愛公主既馬路如苦口

股爆！

到底未,好想入貨

「自己人」陳慧慧等低價租回南區盤4伙 南豐破解空置稅料慳半億

【本報訊】政府實施空置稅，地產商見招拆招。南豐及豐資源合作的南區深水灣徑8號變陣，找「自己人」以低價租回物業，呎租低見69元，成空置稅出台後首個買轉租新盤。其中1號萬呎皇宮屋，由南豐已故創辦人陳廷驊的幼女陳慧慧等人以92萬元承租。根據空置稅，若物業空置不賣不租，須繳交雙倍差餉，現找自己人承租，連同其他轉租共4伙單位，料慳稅半億。
記者：朱連峰 葉煜燊

特首林鄭月娥早前公佈一系列新房策，包括徵收「空置稅」。新規定下，一手樓獲發入伙紙滿12個月，發展商須每年申報單位使用情況，逾半年空置須交兩倍應課差餉。空置稅公佈後當日，深水灣徑8號突上載樓書，業界原料短期內開售，但勢估不到，發展商於上月中將部份單位低調轉租，不排除陸續有來。

洋房租金較毗鄰低近半

土地註冊處資料顯示，深水灣徑8號率先租出4伙，包括兩幢洋房及兩伙複式戶，呎租低見69元。其中堪稱巨無霸的1號萬呎皇宮屋，實用面積12,566方呎，連8,243方呎花園，月租92萬元，呎租73元；2號屋，實用面積7,710方呎，月租55萬元，呎租71元。而18樓至19樓A及D室兩間複式，實用面積6,529方呎及5,785方呎，月租45萬及42萬元，呎租69元及73元。

這個呎租平得讓市場詫異，事關南區香島道37號單號屋，實用面積5,277方呎，月租75萬元，呎租高達142元，深水灣徑8號洋房租金較之低近一半。上述4宗租務成交的新租客全以公司名義登記，租約三年，董事一律為南豐及豐資源相關人士，包括南豐榮譽主席陳慧慧、已故集團創辦人陳廷驊的外孫女張添珞，以及豐資源營運董事周世雄等人。

深水灣徑8號由2座分層住宅大樓組成，每層樓高17層，設52伙分層單位，另有兩幢洋房。項目已屬現樓，本月中獲批滿意紙，意味將受新措施影響。以剛租出的4伙為例，每月總租金234萬元。

理大社會政策研究中心主任鍾劍華直指發商展藉此來避空置稅，無論是「高層」真金白銀出錢租住單位，還是將該支付的租金計在公司「盤數」上，即「左袋交右袋」，最終都是「迴避咗個空置稅。」

華懋琨崙劈價21%散貨
被問到如何改善漏洞，他認為要避稅的方法層出不窮，政府難以杜絕。他指，除出租外，發展商可以將手持的單位轉售予代理人，而代理人卻不打算自住，或公司新創辦一些子公司，並透過子公司的名義將該些空置單位悉數承租，均可避稅。
新界再有豪宅劈價，趕在空置稅立法前散貨。華懋的屯門琨崙，有22伙定價全面調低21%，若扣除優惠後，實際減幅11%，折實價3,054萬至7,312萬元，呎價12,799元起。

早幾日賣樓交吉收埋尾數
岩岩醒起原來未找AA commission

我洗唔洗自動搵佢返個AA?

唔知有無得look card呢?

中銀做到1.24 呀原來
早兩日大細貓都岀咗offer, 都係1.25

所以點都係地鐵站附近好

炭巴丸

CCTVB 邊會credit 返你
出名照抄

水 跑贏大市

可能有飛機呢

【夢食可樂丸】低調置業討論區（204）

罵戰gogogo

播下歌先

你又知佢好火